{
    "question": "Sebutkan 6 prinsip pelaksanaan politik luar negeri yang bebas aktif ??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>\nEnam Prinsip Politik Luar Negeri Indonesia</span><span> adalah:</span> 1.) Negara Indonesia menjalankan politik damai. 2.) Negara Indonesia bersahabat dengan segala bangsa atas dasar saling \nmenghargai dengan tidak mencampuri urusan dalam negeri masing-masing.3.) Negara Indonesia memperkuat sendi-sendi hukum dan organisasi internasional untuk memimpin perdamaian yang kekal. 4.) Negara Indonesia berusaha mempermudah pertukaran pembayaran internasional. 5.) Negara Indonesia membantu pelaksanaan keadilan sosial internasional dengan berpedoman kepada piagam PBB. 6.)Negara Indonesia membantu perjuangan kemerdekaan bangsa-bangsa yang masih dijajah.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-akibat-positif-dan-negatif-dari-penjajahan-bagi-bangsa-ind-313",
            "question": "Apakah akibat positif dan negatif dari penjajahan bagi bangsa indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akibat positif nya,banyak peninggalan sejarah dari zaman ppenjajahan yang bermanfaat untuk negara kita \u00a0dan hal positif lain nya kita bisa belajar dari apa yang mereka ajari kepada kita contoh nya cara membuat gerbong kreta api atau pabrik2 besar.<br><br>negatif nya ialah banyak memakan korban jiwa saat terjadi peperangan atau perlawanan,dan penindasan dilakukan kepada rakyat kecil dan orang yang menentang penjajah.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Efek negatif\u00a0\u00a0 = Membuat rakyat Indonesia menjadi sengsara, dan menjatuhkan Indonesia baik itu bidang budaya, ekonomi, maupun politik.<br><br>Efek positif\u00a0\u00a0\u00a0 = Setelah merdeka Indonesia menjadi tahu tumbuhan-tumbuhan Eropa. Karena pada saat Penjajahan, para penjajah membawa beberapa tanaman Eropa ke Indonesia , karena Indonesia memiliki tanah yang subur dan letak yang strategis dalam perkonomian Internasional .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bentuk-keragaman-yang-dimiliki-bangsa-indonesia-561",
            "question": "Sebutkan bentuk keragaman yang dimiliki bangsa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suku, bahasa, budaya...",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sumber daya alam, budaya ; tari,suku,bahasa,dll , dan lainnya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pentingnya-sistem-pemisahan-kekuasaan-dalam-negara-demok-744",
            "question": "jelaskan pentingnya sistem pemisahan kekuasaan dalam negara demokrasi, sebagaimana diajarkan oleh Montesquieu dalam teori Trias Politica",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk membagi tugas dari setiap lembaga<br>legilatif<br>eksekutif<br>yudikatif",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-peraturan-perundang-undangan-yang-mengatur-tentan-564",
            "question": "Sebutkan Contoh peraturan perundang-undangan yang mengatur tentang pertahanan negara !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: IX (3 SMP)\u2028</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: PPKN</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Usaha Bela Negara\u00a0</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : UU, Pertahanan, Negara</strong><br><br><br><br>Ada beberapa peraturan perundang-undangan yang berkaitan dengan pertahanan Negara, antara lain:<br><br>\u2192 Pembukaan UUD tahun 1945<br>\u2192 UUD 1945 Pasal 27 ayat (3)<br>\u2192 Undang Undang No. 3 Tahun 2002 mengenai Pertahanan Negara<br>\u2192 Undang Undang No. 34 Tahun 2004 mengenai TNI<br>\u2192 Tap MPR No.VII/MPR/2000 mengenai Peran TNI &amp; Polri<br>\u2192 Undang Undang No. 56 Tahun 1999 mengenai Rakyat Terlatih<br>\u2192 Undang Undang No. 29 Tahun 1982 mengenai Pokok Pokok Perlawanan Rakyat<br>\u2192 Tap MPR No. VI Tahun 1973 mengenai Konsep Wawasan Nusantara &amp; Keamanan Nasional.<br><br>Dan lain lain.<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan simak penjelasan pada tautan berikut:\u00a0<br><br>Pengertian Pertahanan Negara brainly.co.id/tugas/1623533<br>Pengertian Bela Negara brainly.co.id/tugas/1825433<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bagaimana-sikap-kita-seharusnya-terhadap-peraturan-perundang-u-229",
            "question": "1. bagaimana sikap kita seharusnya terhadap peraturan perundang-undangan?    2. apa saja bentuk partisipasi masyarakat terhadap peraturan perundang-undangan?\r\n3. bagaimana cara mengungkapkan aspirasi tentang perundang-undangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban :<br><br>1. Mentaati dan mematuhi peraturan perundang-undangan yang ada<br>2. Mematuhi Peraturan perundang-undangan yg berlaku<br>3. Dengan Melaksanakan peraturan perundang-undangan ddn sebaik-baiknya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-proses-globalisasi-339",
            "question": "Tujuan proses globalisasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. kesejahteraan rakyat\n2. kemasyarakatan demokrasi\n3. menghargai HAM",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mempercepat penyebaran informasi, mempermudah setiap orang memenuhi kebutuhan hidup,\u00a0 memberikenyamanan hidup<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-upaya-untuk-mencapai-prestasi-diri-543",
            "question": "Upaya-upaya untuk mencapai prestasi diri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Belajar dengan sunggu-sungguh, selalu ingin mencari tahu yang berkaitan dengan pengetahuan, membaca sumber buku yang berkaitan dengan pengetahuan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-8-provinsi-hasil-pemekaran-di-indonesia-789",
            "question": "Sebutkan 8 provinsi hasil pemekaran di Indonesia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimantan Utara, Banten, Bangka Belitung, Papua Barat, Bali, NTT, NTB, Yogyakarta.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-penonjolan-sara-996",
            "question": "Apa arti penonjolan SARA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Suku , Agama , Ras , dan antar golongan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-asas-pemilu-882",
            "question": "Sebutkan asas pemilu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n1.\nLangsung</span>\n<span>\nLangsung, artinya rakyat sebagai pemilih mempunyai hak\nuntuk memberikan suaranya secara langsung dalam pemilu sesuai dengan kehendak hati\nnuraninya, tanpa perantara.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n2.\nUmum</span>\n<span>\nUmum, artinya pemilu berlaku bagi semua warga negara yang\nmemenuhi persyaratan, tanpa membedakan suku, agama, ras, golongan, jenis kelamin,\nkedaerahan, pekerjaan, dan status sosial lainnya.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n3.\nBebas</span>\n<span>\nBebas, artinya semua warga negara yang memenuhi persyaratan\nsebagai pemilih dalam pemilu, bebas menentukan siapa pun yang akan dipilih\nuntuk mengemban aspirasinya tanpa ada paksaan dan tekanan dari siapa pun.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n4.\nRahasia</span>\n<span>\nRahasia, artinya dalam memberikan suaranya, pemilih\ndijamin kerahasiaan pilihannya. Pemilih memberikan suaranya pada surat suara\ndengan tidak dapat diketahui oleh orang lain kepada siapa pun suaranya\ndiberikan.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n5.\nJujur</span>\n\n<span>Jujur, artinya semua pihak yang terkait dengan pemilu\nharus bersikap dan bertindak jujur sesuai dengan peraturan perundang-undangan\nyang berlaku.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "langsung, umum, bebas, rahasia, jujur",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}